陳雲：香港示威者由當初保衛資本家，變成變成破壞商場生意的「和你shop」行動及波及銀行的火燒銅獅子行動

陳雲：政治市，國師午間教路。論火燒匯豐銅獅子與香港財閥的政治取態，這是關乎香港資本主義發展的特大事情。星火同盟的戶口被銀行下令取消及被衙門要求凍結結存的本票不得兌現，事件複雜。我一直沒有評論，因為評論這些deep state的deepest core的問題，會令我終身陷入財政困境——而我目前已經是！

直至昨晚的火燒銅獅子行動發生，我認為我要評論。左翼曾經敲打維多利亞女王銅像，香港社運界曾經潑墨中國銀行的獅子頭，但香港社運界一直沒有傷害香港的國際資本主義象徵物，沒有滋擾IFC，沒有滋擾國際大行。

而銀行取消政治行動用途的戶口，也不是第一宗，這是美國在九一一事件之後立法對付所謂恐怖主義運動之後出現的事。目前，對星火同盟事件，輿論分析及政界討論極為不足，而香港並無政黨法及郵政銀行給予一般不是大台級的政治團體去籌款活動，民眾對於全局的認識不夠，只能依照感性指引及革命豪情去採取象徵式的報復行動。銀行在處理支援性質的政治捐款，極之缺乏敏感度及靈活手段。目前損害已經做成。The damage is done. 我不是說火燒銅獅子的象徵式抗議，而且說之前的事。匯豐銀行當年給予第一代佔領中環（2011年）的寬容與靈活，容許左翼在地下廣場紮營及給予方便，現在哪裡去了？

在反逃犯引渡條例的鬥爭之中，香港中低下層為紅色資本家及香港富豪拋頭顱、灑熱血，當中死亡者估計超過一千人，受污辱者數量難以估計，但香港資本家的回應是沉默、悶聲發大財，繼續瞄準中國逃逸香港的資金及中國第二輪開放改革的龐大北上商機，香港示威者變成用完即棄的塑膠枱布（condom的比喻不大好，因為根本無親密感情接觸過），人血饅頭盛宴過後，就連帶骨頭紙巾捲起，丟入垃圾桶，送到堆填區，再用鏟泥車擠壓埋葬。民主黨對香港示威民眾的態度也是一樣，他們尤其摒棄曾經立下汗馬功勞、擋住逃犯引渡條例修訂的勇武行動者。

目前的行動，就在失語的狀態進行，各取所需。香港示威者當初保衛資本家的詭異行動、令到全世界左翼及社運界覺得匪夷所思的行動，現在變成破壞商場生意的「和你shop」行動及波及銀行的火燒銅獅子行動。如果不加以公共評論，香港社運最終會返回傳統左翼或者左膠的反資本主義（「和你shop」）及反殖民地主義（火燒前英資銀行象徵物）。

不要問我該怎樣做，因為我已經被香港的財閥迫害及滅聲，我不能享有發言的公職身份，也丟失了所有傳統傳媒的專欄及發言權。總之，這些事情沒有一個說法的話——目前只有陳雲有天下公心可以給予一個公道的說法，香港的資本主義岌岌可危！中國共產黨及美國將收穫一個不斷腐爛的香港。

（後記：至於目前香港資產階級對黃色店的抨擊，我認為是忘恩負義的行為，totally ungrateful and disgusting！社運同道可以評論黃色店和黃色經濟圈——這是我們自己的事，但道義上資產階級不可以攻擊黃店，因為資產階級一直是悶聲大發財，默默享受這次平民血肉社運的人血饅頭，為什麼忽然現在這麼多晦氣說話？共產黨叫他們咬黃店他們就咬

陳雲：（接上帖文）再評火燒匯豐銀行銅獅子。大家有無意識到，匯豐凍結兌現星火同盟的本票的那種對人道主義救援及香港法治保障的傷害程度，等同於1989年共產黨沒收李卓人帶去支援北京天安門學生的捐款的程度？
香港的銀行界，有沒有這種政治敏感度？在問所謂洗黑錢之前，先要問的，是他們是不是人類？是不是人？
沒有囉。因為陳雲已經被全港的傳統媒體滅聲，大家聽不到我的評論。

抗爭者怪錯大貓係啱

但講銀行嗰段明顯唔識鳩噏

星火半年7千萬小額錢湧入去
匯豐可以唔tip off 直接報金管局+凍結戶口
大貓選擇話有問題話停用戶口
叫星火攞錢走
已經放哂水

大貓can do much better

Pull

又拉咩柒?

好好地討論下唔得?

已經做盡
哩啲國際標準關乎成間行信譽冇得唔跟
特別之前已經舔過野俾美國屈錢
所以佢份新聞稿強調係國際標準

hide晒佢所有引戰句都唔滿意?

食屎啦陳雲

返大陸算把啦熱狗

提早通知星火咁做會畀人冚旗

銀行咁多聯繫
搵個綫人報料畀星火聽有幾難?

熱狗：雲黨不是熱9

你當匯豐係乜野公司
邊個講，有乜野法規授權哩條友咁做

屌你老味
同你講封accoubt已經做到出面啦

同埋問題應該唔係星火唔知
係冇另一戶口轉錢走

市民原意幾撚時係為左保衛資本家 ?

原意係唔想異見人士被送中呀

整理連登同星火集會上嘅消息
佢要取消星火戶口嗰時
已經出左張本票
但一直冇俾到星火人手上

滙豐咪就係黑錢公司囉
驚嗰少少走精面？

陳雲 : 你班契弟乜撚都唔好做，等美國侵侵打電話俾我先

就算俾返晒啲錢星火，我宜家係諗緊全香港仲有無銀行敢接？

由頭到尾得大貓肯做佢哋生意

黃屍精神病。陳雲無屌錯兒登仔

為拗而拗講多哂氣

滙豐就算啦，你認為星火啲錢可以點重整？

滙豐唔係黑錢公司係咩?
再唔係佢搵啲人扮消息人士上連登推po都得啦

大家唔好因人廢言！
陳雲呢篇文帶出嘅重點係
我地要記得初心 亦要令公眾明白(文宣)
唔好被人spin入左翼路線

左翼路線亦即係
反對大財團 支持小店

我地攻擊hsbc 係因為佢地與民為敵
唔係因為大財團
其他例子都係

p.s.樓主如果同意此觀點請pin
太多人一見到陳雲就唔睇齋屌

陳雲幾乎屌晒所有抗爭行為啦

睇陳雲幾時連黃色經濟圈都屌，就可以確定佢係建制派

俾美國屈錢？ 咁你都講得出

反共 反財閥 是但一樣都難
兩樣一齊做 難上加難

佢有洗黑錢 同應唔應該咁樣揾個staff通水係兩樣野
就算有，都唔會學你咁tip off 個客
哩個唔係話道德
係戇鳩唔識法律/程序

做撚到出面叫你攞錢走
咁都唔明死撚咗佢啦

更何況星火相信係知
佢當時fb都話安排另一戶口之類

根本就冇溝通問題
為咗維護云伯既正確就鳩噏揾野挑剔

佢講緊 洗黑錢law
銀行洗左幾多 就要將幾多錢(變相罰錢)擺落compliance到

美國當初就應該開佢老母閪波，直接剷起呢間專幫毒販同恐怖組織洗黑錢既銀行

如果佢有做到
你幫佢澄清翻咪係囉
大家都想件事好

你條反美旗膠喺到為屌而屌
做咩啫

一開始就屌咗啦
同左媒講法一撚樣

咁撚樣都叫屈錢？
好撚俾面佢喇屌那星

你咪撚spin呀警告你

即係陳雲財困，所以收銀行錢去幫銀行講說話？

滙豐係黑錢公司係外媒一早有提
同毒販有往來係已知

俾美國從來無屈錢,係有證據間野有份,屈錢論係藍絲9up

匯豐係國際果朵本來就差，洗黑錢個案多到臭
雖然差唔過中國銀行，
但你班人唔好唔記得佔中匯豐都係撐共匪o
其實星火預咗比人搞，手足搞大貓都沒錯，
大貓係時候要柒出國際，比國際關注佢既奶共行為o

國際都要玩回血劍，手足係提水比歐盟

係唔需要做到揾人通知咁戇鳩
亦唔會有分別
星火亦明顯知要轉錢走

論點？
你真係想玩對人不對事？

已經唔講蝗冬勝成日去刷幹部鞋

匯豐真係唔想釘死大把傳話人

一早屌咗啦
前幾日轉軚之嘛
而家係等睇陳雲幾時會做咗第一個提出黃色經濟圈嘅智者

Agger

先支爆，後港獨，才係香港唯一出路

匯豐點撐中共？
佢點奶共？
如果你話出聲明表態
邊個財團冇
誠哥一樣有

唔好見因爲星火單野做野係錯咗
就是撚但揾舊史嚟合理化自己

食左特效藥

見到陳雲個名已經負評加 不推文

佢成日覺得世人皆醉, 唯佢獨醒

應該話
哩啲係錯但好多行有做
不過佢既客係美國仇家
又係孤兒仔
所以中招

share

陳雲根呢個賤人
9/6、12/6、16/6叫人唔好上街、唔好衝擊做泛民棋子，結果靠住歴史性既100萬同200萬人上街，仲有最重要12/6無數手足既犧牲，惡法當初先可以暫緩

另一條惡法禁蒙面法立法當日，陳云叫你乖乖地留係屋企，又係離不開「唔好中泛民計」既論調，如果跟佢咁做，咁即係話比政權知道呢條惡法係好有效，更加會孤立埋最前線、最勇武、一定會上街反惡法既手足，同時將義士用完即棄；而最有喜感既係，呢條惡法一個轉身比泛民打贏埋

香港人得到加泰既聲援，舉行返加泰集會呼應，陳云叫你唔好去，話會影響美國人權法通過，結果而家兩院都通過晒

不停吹奏休息散水話要等埋人權法通過，到人權法就通過，就吹話要等埋貿易協定，目的只係想分散前線既人，幫政府維穩

又係離不開「中泛民計去送頭」，叫人中大唔好支援，理大圍城唔好去救，咁同將前線既手足用完即棄有咩分別？ 老吹黑警會自己退叫人唔好去理大救人，結果轉頭黑警就攻入zcore洗樓；就算成效唔大，唔救人等同將義士當condom有咩分別？以後仲會有人上最前線抗爭？ 陳云條賤人由頭到尾都係想消滅最勇武既反抗勢力

三罷好明顯係其中一樣可以好有效既抗爭方式，陳云一邊屌晒其他反對派籌款食人血饅頭，然後一邊叫你地唔好三罷乖乖返工，努力返工先可以出糧捐錢比佢，what the fuck?!

即使區選制度對實際抗爭作用有限，但有機會爭奪資源又好、驅逐中共既抓牙都好，投票亦係兄弟爬山既另一種抗爭方式，經歷左721、831、101、無數犧牲左條命既義士，陳云叫你嗰一票投比中共，等佢既抓牙繼續可以屠殺香港人

唔係下下大圍方向做一件事，故意唱反調就係自己好撚清醒，世人就一定係港豬；唔係下下踩低晒全世界，自己就真係與眾不同，肯醒未呀？熱青城同你班迷云黨，唔好以為睇兩本陳雲根就真係覺得自己聰明過人啦，我屌你老母

做多一個簡單總結:

政府唔想我地做:
(1) 街頭抗爭: 呢樣唔洗解釋
(2) 和平集會: 因為和理非好明顯可以凝聚民意
(3) 三罷: 直接影響經濟，直頭鍊住政府春袋
(4) 投票比反對派: 贏選舉係最有說服力既民意表達選項

陳云叫我地唔好做:
(1) 街頭抗爭: 咁樣係"泛民既棋子，泛民推你去死"
(2) 和平集會: 咁樣係"中泛民計，日程表係推你去送死"
(3) 三罷: 唔返工自己就無經濟能力，要留返啲錢捐錢比佢"做研究"
(4) 投票比反對派: 泛民食人血饅頭，要"懲罰泛民"

同政府啲口徑完全一樣，只要係前面個理由加上:
"中泛民計"、"泛民食人血饅頭"、"泛民推你去送頭"、"要投比建制懲罰泛民"、"泛民出賣義士抗爭者"
咁樣就好合理，完全係覺醒晒，國屍好有智慧，要iq140以上先睇得明

另外民間搞既活動例如連儂牆，黃色經濟圈，"願榮光歸香港" 呢啲都係政府唔想我地做既野，因為呢啲係可以匯聚民意同打擊政敵(藍絲)既軟實力
只要加上"黃絲戇鳩做埋晒啲無謂野"、"黃絲淨係識今天我"、"黃絲豬閪唔敢還手"咁就完全合理化，民間所有活動都係戇鳩無撚用

明明"光復香港 時代革命"係一句所有香港人既一句口號共識，時代革命就係正正表達到香港人(不論獨派又好，一國兩制論又好)要由下而上推翻而家呢個腐敗政制既精髓所在；2016年本土派比熱普城搞到雞毛鴨血，佢地熱狗就不停恥笑時代革命革左去邊，到2019年遍地開花，又要眼紅一個為左香港而身在獄中既梁天琦，係要整成一句老土到核爆既"光復香港 驅逐共黨" ，屌你老母而家咩中國嘻哈玩押韻咩

我一向都話唔好晒時間去捉鬼，但陳云同佢啲黨羽係咩人，大家自己睇

推

國際標準4個字俾黑警同政府用到爛

香港黑警由當初維護正義， 變成強奸殺人犯

已經早狗做野前兩三星期close account
已經做到好白叫佢哋攞錢走啦

一早屌左啦ching...

論點？

想人睇重點都唔使分幾隻色格，七彩蝦條咩

吊 ！唔明點解重有班on9信陳雲

資本家使撚你保護咩
誠哥使撚你保

雜種淋病初心係送有錢佬中
好似大劉果批
不搞搞下變左時代革命

陳雲死全家

陳雲根都唔算鬼
而家除左佢啲信徒都冇人當佢同路人

陳雲:
此貼已完

無聊

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

我唔贊成因人廢言

熱狗除外

笑死

陳云根返大陸啦屌

拉

唔係論點
某人曾看錯 a事 同 b事上啱唔啱 無關

推 信陳雲場運動一早完左

冇人會睇前因 個個標題黨 正係知匯豐ban 左星火ac
冇人會睇星火自己fb 話d 錢已經轉移左
如果匯豐同政府夾章你個7千萬都凍結左啦

熱狗 = 拉

屌你老母躝啦仆街

呢條襄王有夢弱智仔嚟 唔洗俾屎佢

的確係，陳雲有時食左藥會好啲，參考下無坊。

我hide咗嗰啲句子 陳雲擺明專登引人反佢
都唔知點解佢要咁做

所以你仲未明條例針對既對象係邊個

國師坐左幾耐？
市民幾時保衛資本家

睇完咩撚point都冇，描寫文，加好撚多型容詞都唔知做咩鳩挑拿星！

佢真係唔係鬼，精神病頂多

估唔到連陳雲都淪為湯十一之流，廢老

2008年，高登仔：我係中国人呀屌，個時長毛、大舊、毓民已經代表香港激進派

而家，陳雲=廢老專家

拉

《明報》、《蘋果日報》今日報道，匯豐在 11 月初取消銀行星火的籌款戶口後，已經同時間開出本票，但有關款項至今仍未提取，警方在上周展開拘捕行動之後，執法單位指令要求本票不能提取，以致星火原有大部份的存款變相在匯豐被凍結。

《明報》、《蘋果日報》今日引述消息報道，匯豐上月底終止了星火同盟的籌款的戶口（戶口名為 Prime Managenent Service Ltd，中文名稱為全盛服務管理）後，匯豐根據客戶要求已將戶口餘額以本票形式開出，但警方之後作出拘捕行動，該行按執法單位指令要求本票不能提取，故目前為止，數千萬元的款項金額仍由匯豐銀行持有。

好 感謝澄清

btw 你一早咁講咪得囉
咁我唔使誤會嘛

永久引退啦屌你老母臭閪

逃犯條例本身重點就係想捉啲走資派同啲有錢佬

人地問，佢搭 Spin 乜撚野？呢到係香港，係香港人討論區你咁怕人地覆你咪死撚返去禿伯個 Facebook 打飛機。

警告， 真係聽到笑撚死人。

廢文

笑死, 你之前唔是講
某人曾看錯 a事 同 b事上啱唔啱 無關

係
所以我冇話因爲云伯之前柒所以哩單佢錯
我認同佢話抗爭者怪錯大貓
但反對佢話大貓仲有咩人道處理空間
理由上面有講

唔得
因為陳雲唔需要討論
完
拉

Y not both

陳雲 負評 上一頁

Ok

應該直接hide咗陳雲個名，齋討論，連登仔會正常好多。

佢呢篇食咗藥

屌柒大猫银行

食藥啦 陳雲

熱狗不了

陳你老母 雲你老母

但結果係乜人都可以送中 , 我就唔係為左啲商家佬而遊行的 , 如果你係嘅話只係閣下嘅事